<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE document PUBLIC "//UNKNOWN/" "http://maven.apache.org/dtd/xdoc_1_0.dtd">
<document>
	<properties>
		<title>Mapping upload en masse</title>
	</properties>
	<body>
		<section name="Mapping upload en masse">
			<p>
				L'interface de gestion des mappings permet aux utilisateurs d'attribuer,
				de façon automatique, des valeurs aux champs obligatoires des types de
				documents qui contiennent un attribut de type "fichier" ou "image".
			</p>
			<center>
				<img src="images/mapping/manage_mapping.png" alt="Liste des mappings" />
			</center>
			<p>Les actions possibles sont :</p>
			<ul>
				<li>Création d'un mapping</li>
				<li>Modification d'un mapping</li>
				<li>Modification d'un attribut</li>
				<li>Suppression d'un mapping</li>
			</ul>
			<p>La liste des mappings est triée par ordre alphabétique sur les types de documents.</p>
			<subsection name="Création d'un mapping">
				<p>
					L'interface de saisie suivante récapitule les informations nécessaires à la
					création d'un mapping.
				</p>
				<center>
					<img src="images/mapping/create_mapping.png" alt="Création d'un mapping" />
				</center>
				<p>
					La liste de sélection contient les types de documents qui contiennent
					un attribut (et un seul) de type "fichier" ou "image", et pour lesquels
					aucun mapping n'a été créé. Cette liste est vide si tous les mappings
					ont déjà été créés.
				</p>
			</subsection>
			<subsection name="Modification d'un mapping">
				<p>
					L'interface de modification d'un mapping permet de visualiser les informations
					renseignées lors de la création du mapping, et de modifier la description.
					Néanmoins, il n'est pas possible de modifier le type de document.
				</p>
				<center>
					<img src="images/mapping/modify_mapping.png" alt="Modification d'un mapping" />
				</center>
				<p>
					Cette interface permet également de visualiser la liste des attributs du mapping.
					Les attributs "titre" et "résumé", disponibles pour tous les types de documents,
					sont suivis de tous les attributs obligatoires du type de document en question. 
				</p>
			</subsection>
			<subsection name="Modification d'un attribut">
				<p>
					L'interface de modification d'un attribut permet de modifier le format par défaut
					de l'attribut.
				</p>
				<center>
					<img src="images/mapping/modify_attribute.png" alt="Modification d'un attribut" />
				</center>
				<p>
					Le format par défaut peut être défini soit par un texte en dur, qui sera
					identique pour tous les documents, ou bien alors en insérant un ou plusieurs
					tags dynamiques :
				</p>
				<ul>
					<li>&lt;filename&gt; : nom du fichier importé (sans extension)</li>
					<li>&lt;mimetype&gt; : type MIME du fichier importé</li>
					<li>
						&lt;extension&gt; : extension du fichier importé
						(sans le "." devant l'extension)
					</li>
					<li>&lt;date&gt; : date de l'import</li>
				</ul>
				<p>
					Il est également possible de combiner du texte en dur et des tags dynamiques.
					Par exemple :
					<code>Document "&lt;filename&gt;.&lt;extension&gt;" importé le &lt;date&gt;</code>.
				</p>
			</subsection>
			<subsection name="Suppression d'un mapping">
				<p>
					La suppression d'un mapping entraîne la suppression de tous les attributs associés
					au mapping. Un message de confirmation permet d'avertir l'utilisateur et d'éviter
					toute suppression accidentelle.
				</p>
				<center>
					<img src="images/mapping/delete_mapping.png" alt="Suppression d'un mapping" />
				</center>
		    </subsection>
		</section>
	</body>
</document>
