<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
	<properties>
		<title>Upload en masse de documents</title>
	</properties>
	<body>
		<section name="Importer des fichiers vers un type de document">
			<p>
				L'interface d'upload en masse de documents permet d'importer certains types
				de documents Lutèce, à partir de ressources (images, fichiers) présentes sur
				le système de fichier de l'utilisateur.
			</p>
			<center>
				<img src="images/upload/manage_upload.png"
					alt="Importer des fichiers vers un type de document" />
			</center>
			<p>Les actions possibles sont :</p>
			<ul>
				<li>Sélection d'un type de document</li>
				<li>Sélection des types de fichiers</li>
				<li>Sélection des fichiers à importer</li>
				<li>Import des fichiers</li>
				<li>Sélection d'un espace de destination</li>
			</ul>
			<subsection name="Sélection d'un type de document">
				<p>
					La sélection d'un type de document est réalisée par l'intermédiaire
					d'une liste de sélection contenant tous les types de documents qui
					contiennent un attribut (et un seul) de type "fichier" ou "image".
				</p>
				<center>
					<img src="images/upload/select_document_type.png"
						alt="Sélection d'un type de document" />
				</center>
				<p>
					Par défaut, le premier élément de la liste est sélectionné.
					Dès que l'utilisateur sélectionne un nouveau type de document,
					la page est rechargée.
				</p>
			</subsection>
			<subsection name="Sélection des types de fichiers">
				<p>
					Lorsque le plugin RegularExpression (gestion des expressions régulières)
					est installé, et qu'une expression régulière portant sur les extensions
					des fichiers (par exemple : <code>.*\.(ext1|ext2)</code>) a été ajoutée
					à l'attribut de type "fichier" ou "image" du type de document sélectionné,
					alors une liste de cases à cocher apparaît et permet de sélectionner les
					types de fichiers à importer.
				</p>
				<center>
					<img src="images/upload/select_file_type.png"
						alt="Sélection des types de fichiers" />
				</center>
				<p>
					La liste des cases à cocher est générée à partir du découpage de
					l'expression régulière associée à l'attribut de type "fichier" ou
					"image" du type de document sélectionné.
				</p>
				<p>
					Si l'expression régulière ajoutée ne comporte qu'une seule extension
					(par exemple : <code>.*\.ext</code>) alors la sélection des types de
					fichiers n'est pas disponible.
				</p>
				<p>
					<strong>Remarque :</strong>
					<br />
					Il est impossible de décocher toutes les cases.
				</p>
			</subsection>
			<subsection name="Sélection des fichiers à importer">
				<p>
					Lorsque l'utilisateur clique sur le bouton parcourir, une fenêtre
					de sélection des fichiers apparaît et permet de sélectionner un ou
					plusieurs fichiers présents sur le système de fichier de l'utilisateur.
				</p>
				<center>
					<img src="images/upload/select_files.png"
						alt="Sélection des fichiers à importer" />
				</center>
				<p>
					La sélection de plusieurs fichiers dans un répertoire est possible en
					maintenant la touche <code>Ctrl</code> du clavier enfoncée, ou bien en
					utilisant la combinaison <code>Ctrl + A</code> pour sélectionner tous
					les fichiers du répertoire courant.
				</p>
				<p>
					Lorsque la sélection des types de fichiers est disponible, alors un filtre sur
					les types de fichiers est appliqué sur la fenêtre de sélection des fichiers.
					La sélection ou la désélection d'une case à cocher entraîne instantanément la
					mise à jour du filtre.
				</p>
				<p>
					Par défaut, si la sélection des types de fichiers n'est pas disponible, tous
					les types de fichiers sont autorisés (*.*).
				</p>
			</subsection>
			<subsection name="Import des fichiers">
				<p>
					Une fois les fichiers sélectionnés, ceux-ci sont placés dans la file
					d'attente et l'import du premier fichier de la file démarre.
				</p>
				<center>
					<img src="images/upload/upload_progress.png"
						alt="Import des fichiers en progression" />
				</center>
				<p>
					Les fichiers sont importés un par un. Dès qu'un fichier est importé ou est en
					erreur, le composant passe au fichier suivant. Une barre de progression indique
					l'état d'avancement du fichier en cours.
				</p>
				<p>
					Dès que la file d'attente est entièrement traitée, le compteur affichant le
					nombre de fichiers importés est mis à jour.
				</p>
				<center>
					<img src="images/upload/upload_finished.png"
						alt="Import des fichiers terminé" />
				</center>
				<p>
					<strong>Remarque :</strong>
					<br />
					Si au moins un fichier est importé, la sélection du type de document ainsi
					que la sélection des types de fichiers sont désactivées.
				</p>
				<p>
					Il est également possible de supprimer l'ensemble des fichiers importés en
					cliquant sur le bouton prévu à cet effet (à droite du bouton parcourir).
				</p>
				<p>
					Lorsqu'un fichier dépasse la taille maximale autorisée, un message d'erreur
					est affiché et le fichier n'est pas importé.
				</p>
				<center>
					<img src="images/upload/upload_size.png"
						alt="Fichier trop volumineux" />
				</center>
				<p>
					De même, si l'utilisateur sélectionne un fichier déjà importé, un message
					d'erreur le signale et le fichier n'est bien sûr pas réimporté.
				</p>
				<center>
					<img src="images/upload/upload_duplicated.png"
						alt="Fichier déjà importé" />
				</center>
			</subsection>
			<subsection name="Sélection d'un espace de destination">
				<p>
					La sélection d'un espace de destination permet à l'utilisateur de choisir
					vers quel espace existant seront envoyés les nouveaux documents.
				</p>
				<center>
					<img src="images/upload/select_space.png"
						alt="Sélection d'un espace de destination" />
				</center>
				<p>
					Les espaces sont proposés sous forme d'arborescence. Le lien remonter permet
					de remonter d'un niveau dans l'arborescence.
				</p>
			</subsection>
		</section>
		<section name="Liste des fichiers à importer">
			<p>
				Lorsque l'utilisateur a sélectionné un type de document, importé un ou plusieurs
				fichiers et sélectionné un espace de destination, il peut cliquer sur le bouton
				valider permettant d'afficher l'interface de saisie des champs obligatoires pour
				le type de document choisi.
			</p>
			<center>
				<img src="images/upload/create_documents.png"
					alt="Liste des fichiers à importer" />
			</center>
			<p>
				Pour chaque fichier, l'utilisateur doit renseigner un titre et un résumé, et
				éventuellement la liste des attributs supplémentaires obligatoires du type
				de document sélectionné.
			</p>
			<p>
				Lorsque qu'un mapping a été créé pour le type de document sélectionné et que
				des valeurs ont été attribuées aux attributs du mapping, alors les champs du
				formulaire sont automatiquement pré-remplis.
			</p>
			<p>
				Le bouton retour permet de revenir à l'interface d'upload en masse de
				documents et d'importer de nouveaux fichiers ou bien de supprimer les
				fichiers importés.
			</p>
		</section>
		<section name="Résultat de l'import">
			<p>
				Lorsque tous les champs du formulaire sont remplis et ce, pour tous les
				fichiers importés, l'utilisateur peut cliquer sur le bouton ajouter aux
				documents, ce qui a pour action de créer les documents puis d'afficher
				l'interface de présentation du résultat de l'import.
			</p>
			<center>
				<img src="images/upload/import_result.png"
					alt="Résultat de l'import" />
			</center>
			<p>
				Les fichiers correctement importés ainsi qu'éventuellement les fichiers en
				échec sont répertoriés et comptabilisés.
			</p>
			<p>
				Le bouton retour permet de revenir à l'interface d'upload en masse de
				documents.
			</p>
		</section>
	</body>
</document>
