<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE document PUBLIC "//UNKNOWN/" "http://maven.apache.org/dtd/xdoc_1_0.dtd">
<document>
	<properties>
		<title>Configuration</title>
	</properties>
	<body>
		<section name="Installation">
			<p>Le plugin Files2Docs est à installer dans une application contenant au minimum :</p>
			<ul>
				<li>Le coeur de Lutèce</li>
				<li>Le plugin Document</li>
			</ul>
			<p>
				Il existe plusieurs possibilités d'installation en fonction de la distribution
				employée :
			</p>
			<ul>
				<li>
					Distribution binaire : Le contenu du fichier zip de la distribution binaire doit
					être décompressé dans une webapp contenant déjà le coeur de Lutèce ainsi que le
					plugin Document.
				</li>
				<li>
					Sources : Dans ce cas, il est nécessaire d'ajouter la dépendance sur le coeur et
					le plugin Document afin de pouvoir compiler les sources et de se retrouver avec
					une distribution binaire.
				</li>
			</ul>
			<p>
				Pour générer la distribution binaire, il suffit de télécharger les sources du projet
				et d'exécuter la commande :
				<br />
				<code>mvn lutece:assembly</code>.
			</p>
			<p>
				Pour les détails de l'installation, reportez-vous à la rubrique :
				<a href="http://dev.lutece.paris.fr/lutece-core/fr/howto-create-plugins.html">
					Installation de plugin
				</a>
			</p>
			<p>
				<strong>Remarque :</strong>
				<br />
				Il est possible d'obtenir un fichier
				<code>war</code>
				déployable en utilisant un packaging de type
				<code>lutece-site.</code>
				Ce fichier doit être placé dans le répertoire
				<code>webapps</code>
				de votre installation de Tomcat. Il sera automatiquement déployé lors du lancement
				du serveur.
			</p>
		</section>
		<section name="Configuration">
			<subsection name="Mode Portail">
				<p>La configuration correspond à la configuration classique d'un portail Lutèce.</p>
			</subsection>
			<subsection name="Fichiers paramétrables">
				<p>db.properties :</p>
				<p>
					Pour utiliser un pool spécifique au plugin Files2docs, ajouter le code suivant
					dans ce fichier :
				</p>
				<source>
					files2docs.poolservice=fr.paris.lutece.util.pool.service.LuteceConnectionService
					files2docs.driver=org.gjt.mm.mysql.Driver
					files2docs.url=jdbc:mysql://&lt;mysqlhost&gt;:&lt;mysqlport&gt;/&lt;basename&gt;?
								autoReconnect=true&amp;useUnicode=yes&amp;characterEncoding=utf8
					files2docs.user=
					files2docs.password=
					files2docs.initconns=2
					files2docs.maxconns=5
					files2docs.logintimeout=2000
					files2docs.checkvalidconnectionsql=SELECT 1
				</source>
				<br />
				<p>files2docs.properties :</p>
				<p>Certains réglages sont disponibles au niveau du plugin :</p>
				<table>
					<tr>
						<th>Propriété</th>
						<th>Description</th>
					</tr>
					<tr>
						<td>files2docs.itemsPerPage</td>
						<td>
							Nombre de lignes par défaut affichées par le paginator
							dans les interfaces d'administration du plugin.
						</td>
					</tr>
					<tr>
						<td>files2docs.listAttributeTypeFile</td>
						<td>
							Liste des attributs de document comportant un champ de type
							input="file"
						</td>
					</tr>
					<tr>
						<td>files2docs.parentPath</td>
						<td>Chemin parent utilisé pour importer les fichiers</td>
					</tr>
					<tr>
						<td>files2docs.swfupload.file_upload_limit</td>
						<td>
							Nombre maximum de fichiers à importer. Renseignez la valeur
							0 pour que le nombre de fichiers soit illimité.
						</td>
					</tr>
					<tr>
						<td>files2docs.swfupload.file_queue_limit</td>
						<td>
							Nombre maximum de fichiers placés dans la file d'attente. Renseignez
							la valeur 0 pour que le nombre de fichiers soit illimité.
						</td>
					</tr>
					<tr>
						<td>files2docs.swfupload.requeue_on_error</td>
						<td>
							Pour replacer les fichiers en erreur dans la file d'attente,
							renseignez la valeur true, sinon false.
						</td>
					</tr>
					<tr>
						<td>files2docs.swfupload.debug</td>
						<td>
							Pour activer le mode debug du composant SWFUpload, renseignez
							la valeur true, sinon false.
						</td>
					</tr>
					<tr>
						<td>files2docs.requestMaxSize</td>
						<td>
							Taille maximale (en octets) par requête (ou fichier importé).
							Cette valeur doit être identique à la valeur renseignée dans
							le filtre du coeur de Lutèce (requestMaxSize).
						</td>
					</tr>
					<tr>
						<td>files2docs.minInterval</td>
						<td>
							Intervalle de temps minimum (en millisecondes) autorisé entre deux
							requêtes du même client. Cette valeur doit correspondre à la valeur
							renseignée dans le filtre du coeur de Lutèce (minInterval).
						</td>
					</tr>
					<tr>
						<td>files2docs.mapping.listTags</td>
						<td>
							Liste des tags définis ci-dessous :
						</td>
					</tr>
					<tr>
						<td>files2docs.mapping.tag.filename</td>
						<td>
							Nom du tag permettant de récupérer le nom du fichier importé
							(sans extension).
						</td>
					</tr>
					<tr>
						<td>files2docs.mapping.tag.mimetype</td>
						<td>Nom du tag permettant de récupérer le type MIME du fichier importé.</td>
					</tr>
					<tr>
						<td>files2docs.mapping.tag.extension</td>
						<td>
							Nom du tag permettant de récupérer l'extension du fichier importé
							(sans le "." devant l'extension).
						</td>
					</tr>
					<tr>
						<td>files2docs.mapping.tag.date</td>
						<td>Nom du tag permettant de récupérer la date de l'import.</td>
					</tr>
					<tr>
						<td>daemon.autoCleaning.interval</td>
						<td>
							Intervalle de temps (en millisecondes) entre chaque passage du daemon de
							nettoyage des fichiers importés. Ce dernier est chargé de supprimer les
							fichiers importés dont la date de dernière modification est supérieure à
							un jour.
						</td>
					</tr>
					<tr>
						<td>daemon.autoCleaning.onstartup</td>
						<td>
							Pour démarrer le daemon de nettoyage des fichiers importés au démarrage
							de la webapp, renseignez la valeur 1, sinon 0.
						</td>
					</tr>
				</table>
			</subsection>
		</section>
	</body>
</document>
